新手學投資 三本必讀的投資書籍

新手學投資 三本必讀的投資書籍
[url]
[/url]

新手投資者初接觸股票投資時，難免會感到迷惘，不知從何入手。一旦學錯了手勢，損失的本金及時間的機會成本可以非常高。今篇文章就為新手投資者推薦一個學習股票投資的閱讀指南，相信有助新手踏上正途，成為真正的投資者。

【入門】學好基本功：錢家有道
從未接觸過股票的人，面對著「買股票」這個概念，容易會產生出離地的聯想，例如「差錯腳」就會變成下一個雷曼苦主，甚至連不同投資工具的特性亦分不清楚。與其在網絡上問來問去，得到一堆模稜兩可的答案，新手絕對有必要花點時間，瀏覽一下「錢家有道」的網站。網站設有「投資頻道」分頁，當中包括不少重要投資基本概念──「動畫系列－投資基本功」，以及不同投資產品的簡介。

錢家有道－投資頻道：
動畫系列－投資基本功：
投資產品：

【中階】培養正確心態：《投資最重要的事》
初接觸投資時，不少人都會較重視投資的技術層面，或硬性知識，以為只要精通某某策略、某某分析方法就可以賺大錢。其實，就算投資人掌握到精湛的硬知識，心態上的缺憾亦足以令一個完美的部署變成「投井」行為，最常見錯誤心態就是誤把「投機」當「投資」而不自知。換句話說，培養正確的投資心態是成為成功投資者的重要一步，新手而言，Howard Marks的《投資最重要的事》（The Most Important Thing）就值得一讀。作者在書中分享了對於「跑贏市場」、「運氣」、「風險」等多個重要層面的看法。

誠品網絡：
Book Depository：

【中階】跟股神學投資：《巴菲特寫給股東的信》
講到學投資，世上最成功投資者──股神巴菲特的心法絕對值得參考。作為巴郡（Berkshire Hathaway）的掌舵人，股神過去多年一直保存一個習慣──每年親手寫信給巴郡股東，內容包括巴郡表現之餘，亦會提到股神對於投資的看法。《巴菲特寫給股東的信》（The Essays of Warren Buffett）就將股神過去多封給股東的信拼湊成一本書。巴郡官網其實亦上載了巴菲特在1977年至2018年間所寫的書信，但對於新手而言，經修緝的書本版有系統地將信的內容整合成不同章節，相信會較容易吸收。

誠品網絡：
Book Depository：

【高階】投資教父名著：《證券分析》
最後，被視為巴菲特師傅、號稱「投資教父」的Benjamin Graham的經典著作《證劵分析》（Security Analysis）可算是投資者不得不讀的一本書。這「投資寶典」的內容並不只限於股票，同屬證券的債券亦是核心主題之一。Graham在書中提出不少投資部署的盲點，亦為讀者建議多個投資部署要點。不過，對於沒有金融及財務分析背景的投資新手而言，要完成閱讀此書絕對是個煎熬，因為書中內容的確很踏實而不生動。更值得一提的是，欠缺基礎知識的新手讀過此書後絕對有可能會毫無得著，因此，展開這漫長閱讀旅程之前，建議先進修一下金融及會計知識。

誠品網絡：
Book Depository：

黃金定律：心態決定境界
以上推薦閱讀計劃中，《投資最重要的事》及《巴菲特寫給股東的信》均屬於「心態書」。閱讀心態書時，大多數讀者初期都會有「好似好有用，但唔知有乜用」的讀後感。不過，隨著投資旅程走得越遠，讀者再重溫此類心態書時，慢慢就會發現「心態決定境界」其實並非陳詞濫調。

lm

推

齊閱讀

證券分析夠齊全

Lm

The Intelligent Investor 易入口啲

其實我買咗 未睇哂

留喺屋企睇下書

其實好多
但暫時都係中意 最重要的事

Intelligent Investor 淨睇chapter 8夠

最好睇e-book
書店啲人可能了完鼻屎再睇書

前文後理先完整

學野

留名

盡早開始睇書

先睇漫步華爾街係唔錯既選擇

Howard Marks另一本 掌握市場週期呢 ?

巴打推介巴好似都係價值投資相關

牛熊巴又有好推介
留名

margin of safety 其實就係價值投資既核心

買咗未睇完
條友寫得好過Buffett

唔通學技術分析咩

有冇推介關於 美股 technical operation 既書 （ 非心態， 純操作介紹) thanks

學習無止境 睇書睇到老啦

例如咩操作

係咪零知識都適合入手？

基本都識了 玩緊期權 但期權再好多technical term ， 同埋尤其係premium price 同time decay

零知識 睇錢家有道！
不過最重要的事確係幾岩新手

唔鐘意睇書 但係想學

期權好複雜
唔敢玩
正股保平安

準備投井

謝推介多啲追吓牛熊巴你post先

Lynch果幾本值唔值得睇

圖書館無開門，想借都無得借

其實好多書都值得睇
不過揀幾本就夠要每年重讀
先知自己做錯咗咩 有咩唔適合自己

仲圖書館隔離營見

認同 巴老都話佢啲memos係必讀

Index?
正啊

佢解釋得好有條理 睇完會有大悟之感

我都買咗 不過係中文版

新手入門，以上幾本都係誠品買到？

香港人唔好淪為社區爆發傳播者或受害者！

[保命] 香港人，星期一一齊射波！

最重要的事 同巴菲特都好似有
最後果本唔覺眼

我覺得最高境界係科斯托蘭尼個三本，最適合散戶，巴菲特不適合少資本人仕

自行調節囉
巴菲啲心態正

睇晒先開始玩定同步？

首先不要用個玩字

睇返半年先啦

或者月供優質股
邊供邊修

Lm學嘢

証券分析好惡睇，加上好多野都唔關事，好似鐵路債，option果d，好outdate

the intelligent investor 好好多，少左多餘例子，加上有導讀果個version 幾好

多謝巴打

岩啊睇到人都燥
不過可以了解下佢分析角度

睇左 one up on wall street 幾好

實體書太重 好辛苦

齊讀書啦

收藏下先
好多書買咗未財

你使咩睇書吖 我哋傻散睇你就有

KOBO!

巴打睇咗邊幾本

kindle!

台灣kobo 宜家做緊65折 有買錯冇放過
輸入KOBOFUN 可即有65折優惠

可放入kindle 睇

kindle 機 kobo書

如果新手投資，以前蔡東豪有個書單

個人覺得真係好有用

唔止有security analysis

其中有本dot.con 講2000 年科網泡沫，終身受益

Bookmarked

KOBO成日減價

LM

多謝牛熊巴
呢個post我如獲至寶

哩條友有本寫謝清海

發咗達啵

正呀 有書睇

都係依三本，重複看，越看就覺得越高，巴菲特對會計要求太高，股價太殘，太少買入機會和早期投資

Lm
雖然我係圖表派 第三本幾有興趣
幫助撈底

鍾記夠老派 好睇啲

肺炎避世

十幾年前我覺得係既，要睇好多書全面知識先有用

但而家時代變左，一般散戶根本無可能同有咁多data 同ai 分析既大行鬥

而家投資同賭大細跟莊閒差唔多

圖表不可靠

有data無心態都係無用
買股票唔同計數

有冇巴絲推介講未來科技發展既書

Ho

留名學野

鍾記？

留意多d soft bank 嘅投資，孫正義就得

09 年左右已經有d 俾一般人買，用黎分析數據既ai，要餵好多data 俾佢食
當時睇過，已經覺得好嘆為觀止

呢十年processing power 同演算法進步快到想像唔到

一般投資你以為自己分析緊，其實只係跟風買莊閒咋

手足你 upload 相之前剷咗 metadata 未? 我睇到曬你嘅位置同電話型號喇！

唔想再有手足被黑警自殺？用呢4個apps!

請大家幫手正評，lm，避免沉底

lm學野 fg想買啲股係唔洗成日mon住 份工忙忙地冇得成日睇電話。。

要睇人坐唔坐到貨回care 唔care 短期performance, 價值投資係可以一直坐，當然最近的concept 價值已經去到好闊，唔再係巴菲特以前所講的價值

當一隻股票 同一個價入 結果都可以好唔同
心態決定境界！

月供？

所以都係要調節
睇書 -＞ 投資 ->再睇

Random walk down wall street 一定要睇！

我信價值投資，除左呢樣我覺得而家乜投資理念都係錯誤

尤其香港呢個消息內幕市

最日擺脫呢種虎口搵食既心態啦，真係同賭錢無分別

將仿效人地成功嘅過程講返出黎

哩本都經典

fooled by randomness

你啲太增長
不敢買
寧錯過

去美股

市場就是最好的書籍

有人肯比
你吹佢唔脹

最後多數變師奶賭徒

起碼5年啦好難捱嫁

如果真係冇基礎，連點樣係投資都分唔清
窮爸爸富爸爸都ok

英文版原汁原味，但英文廢睇唔明

想問下國富論啱唔啱投資新手睇，裝備下經濟學知識之餘都可以明白市場嘅運作，同時可以睇下嗰個行業仲有冇發展嘅空間

上udemy d finance investment course 幾廿蚊睇到你唔想睇啦

曾經信奉基本分析
但係港股市場效益非常唔理想 係最後會因估值而升返
但time cost太大 失去好多強勢股突破的機會
基本分析應該美股比較適用？
題外話：幾同情沈大師

agger

美股，我睇Reddit 真係覺得9 成以上係鳩up

經濟學無咩實際意義
只係將自己9up出黎嘅嘢解釋到似層層

學會計 學估值 學心態

其實我覺得睇巴菲特D 信都OK
畢竟佢係價值投資最勁果個

現代人睇證券分析, 完全無感覺

開個講書台

value 仔依家應該港股A 股啦 美股咁貴

明星效應啦

ETF

仲有adam khoo教理財
不過好似冇中文版
教點樣分配收入買s&p500

股市不嬲9成9up
個個識就無人跑贏

買咗精裝版收藏

第二三本我都有
最近睇緊本 一口氣搞懂外匯市場 都幾好

QQQ la

實體書好貴
價投要買電子書

歐陽一心同期權先生喇
夠你操作用
再深入就要由理論開始讀起

外匯只有投機

但係最大問題係你起動舊錢夠唔夠大
一係就你有冇能力個個月月供股票/基金blablabla
咁樣先可以最大化the power of compound 既能力
唔係你玩極都係冇水花

佢講既基本原則係短炒都通用既
想學啲有貢槓又岩散戶既野

真正有用的書“How to trade in stocks”by Jesse Livermore

lm 學嘢

不妨睇埋Niels Jensen嘅The End of Indexing

差錯腳仲大鑊
不過睇人啦！
月供都唔係個個岩

成功再槓桿可以放大成功
失敗再槓桿只係放大失敗
學好啲先

Zero to One

散戶無資格講價值投資

巴菲特嘅書太離地，依本書就好適合散戶

value investment 有咩好書買

QQQ有槓桿咩

全部都係廢書

巴老嘅投資理念源於對美國經濟繼續領先嘅信心
所以先會有Be Greedy when others are fearful
散戶唔駛學駛全套
買啱邊個地方嘅經濟、行業會係重點已經足夠
Livermore嘅故事要講一樣離地
盤感根本唔係一般散戶會有嘅才能

鐵使唔使睇書呀
你日日炒

好快熟呀

s

鍾意拎住本書個feel多啲

得個渣打戶口 之前買左一隻股

點拎錢點再買都唔係咁識

係咪睇錢家有薪道有教晒成個過程

我都知佢都好離地，佢好細個就打爆當時嘅莊家，放係今日基本無可能。我鐘意嘅係佢書中嘅心態，例如錯就即刻認要立即離場，依啲係散戶經常出現。書中都有其他出入市嘅策略同克服人性嘅弱點，同佢唔係靠感覺操作而係記錄每日行情同分析

超級績效123有冇睇過

Ok

Pish

竟然冇Stan Weinstein

Push

支持，等我上kindle睇下

月供岩邊種人

呢本學concept 一流

當年中3，係圖書館睇到本關於投資嘅港產書，由一個叫錢可通嘅人寫，佢出個好多關於投資嘅書，新手初階睇佢嘅書較易掌握基本功。

你識D野

Fundamentals of future and options markets

股票大作手回憶錄 （超高階）

2800可以嗎？

No

市場周期好似譯得唔係咁好，消化都用好多時間

可以睇下 超級績效
用特定價格型態進場

多謝分享。

同股票大作手操盤術

仲有“一個投機者的告白”

乜都唔識LM

用咩APPS睇最好用?

些牙一本冷門野
尋找穿越牛熊的股市投資策略
如果真係乜都唔識
睇完呢本先再睇漫步華爾街會好D
但簡體

高質留名

買部kindle / kobo 啦

用緊IPAD
但覺得唔太好用

今日買完就睇到巴打個post

用電子墨水來睇書係必須 對眼冇咁攰

個人覺得無用嘅書：江恩理論
或者係我睇唔明

見識少，等物流好返，我都買部Kindle

1:你唔需要價值投資，fund 佬需要因為佢手持龐大資金又有好多公司規則要守，唔可以輕易做買賣，而老散可以自由走出走入
2: 你其實唔識做價值投資分析，匯豐既年報無一百都有幾十人做，做果個或者都只係清楚自己做果part 既魔鬼細節係邊度，你又點了解張報表？
3: 你無內線

我睇完呢兩本感受深過溫CFA 同個bachelor degree

等特價先買 成日都有
中文書買kobo 會方便啲 唔使轉檔
我買咗kindle 都有啲後悔 amazon2萬本中文書其實唔係好多 kobo有成9萬本

醫護罷工你咩都做唔到 咁小野你做到啦掛

推翻啲行動post 唔好俾啲失敗論上熱門
今晚極多五毛

value呢樣野個個睇法唔同架啵
如果你睇jim rogers條痴線佬
佢本書都話自已幾乎total loss2次定3次

咁咪勁
total loss 左幾次都企得番起身

依家睇security analysis啲英文好辛苦......
如果想在美股市場投資，睇英文版投資書會唔會好啲？

是咪零投資相關知識都啱睇呢幾本

多謝巴打，人到二十中，完全冇投資概念，都要打算下
不求飛黃騰達，但都希望唔好跑輸物價通脹
會努力研讀

多謝分享! 得閒我會睇書 (平時我有睇開信報)

投資心得：All in買tesla！

強帖劉明

專心提高自己value 創業/ 讀書
回報會贏9成學投資既人
買美股ETF 幾廿年好過

師兄放唔放？

經濟系又再一次輸比會計

新手一問 一直有個諗法 就係買d有穩定派息既股票長擺 我當13年（股息再投資加 股價）起馬要贏兩陪先買（大約每年5.5%回報）。下面講下點計

我當一隻股叫A，咁佢歷史低位係4蚊，高位係8蚊，而家係6蚊，對上6年平均派息每年4毫子。咁top play safe ，我將個息打個7折，即係0.28毫就係我買入後每年收到既息。

咁個股價我當佢13年後跌到落4蚊。我當我每年拎0.28股息去買一隻5.5%回報既etd，13年後呢d股息加埋再投資就會有5蚊，再加4蚊既股價，即係9蚊，再除二（因為要贏兩陪），就係我個買入價，即係4.5。

當然你如果買左d 7股就另計，所以買親都係d穩定收租股先可以咁計（太古 匯豐個d) 。我呢個諗法有冇錯其實

兩本唔係教你分析股票，但心態同眼界打底有用

新手想問下窮爸爸與富爸爸系列有冇用

所有教技術分析既書都唔洗睇唔洗買
睇黎都係晒錢晒時間 仲會睇壞腦

lm學嘢

仲有Poor Charlie’s almanack
Peter Lynch三本
Business Adventures
Intelligent investor
一個投機者的告白
Common stocks and uncommon profits
A random walk on Wall Street

唔好心急 起碼睇晒呢堆先好入市
投資唔同打棒球
你唔揮棒係唔會有損失的

神書

有冇人睇過隨機漫步的傻瓜?
相對樓上啲書 呢本啟發我更多野

歷史低位唔代表未來低位個喎
就算係匯豐大眾認為穩陣嘅股
都有一定嘅風險
仲記唔記得阿清姐

Leave name

地址嗰度點搞?

已買《投資最重要的事》，thanks for sharing

介紹本書《快思慢想》
睇完之後好似俾個雷劈中左咁，開竅

買了thx

你指唔識用個投資戶口定點

股災仆街死就係哩啲

還望賜教

控制唔到自己買賣嘅人
有啲人唔識估值
等低位定到退休

記得消毒
第二本想睇

話說佢個網有哂自己啲memo

3個財經網站 投資初哥及散戶一定要識

價值投資無分需要不需要
散戶基本上不可能做到專業級分析
但都足夠提升勝率

推薦 Thinking I’m Bet

睇譯本啦

推薦：錢家 + 最重要的事

你需要搵本反對random walk 嘅書
最重要的事好似都有提

盡早開始 人生會舒服啲

被動收入重要啲

推薦

好複雜

簡單啲睇
買收息股最緊要買派息力 + 股息增長力
而哩兩點都雖要優質業務支持
所以派息其實唔關事 最緊要揀優質業務

學理財？
我未睇過

Business Adventures 有買

買ETF創造低風險被動收入
其餘時間用黎自我提升好似扺屌d

當你active management好叻仔
一年回報15%
買出賣入手續費無左1-2%
仲未計投資風險
同埋你對手係成千上萬間公司養住一大堆professional + 極大訊息同資本差距

買S&P ETF當一年回報8%
你將用左係投資既時間放返係自我提升
當人工base三皮
一年加多人5%每年都多18000收入

好書要收藏你可以search VCP了解下先決定買唔買

有 話比你知點解要理財
同打開你嘅心理框架
搵錢唔係淨係得打工同做小生意
之後用咩技術去搵錢就係你自己既事lo

分分鐘仲會放大tracking error!

Berkshire 個網都有佢啲信

自我增值搏升職= 努力做更好嘅奴隸
除非創業啦 但創業講眼光講時機 無得增值

人唔笑狗都吠
落哂stop loss都會仆街
on9?

究竟係愈跌愈買既人容易死d?
定係擺定stop loss, riding with the trend既人容易死d?

點解指數投資會落stop loss

邊度有講指數投資
上面有巴打講有冇睇超級績效123,
你就走出來話股災仆街死就係呢d,
文不對題，跟住又走出來講指數投資落stop loss, 請問你有咩問題？

個post咪講緊投資

回憶錄 我最近都買左呢本

直接台灣博客來買啦

請教ching們
完全對股票投資0概念嘅話邊本會最易明？

KOBO 書可以放入KINDLE睇?
我有無理解錯?

可以鳩填 佢唔check

係 kobo書用kindle 睇

詳情自己google
唔會係度講 有少少踩界

錢家有道學啲基本常識
跟住建議 最重要的事

睇左，有提示就識睇

用台灣KOBO買完書，其他地方可用?
KOBOFUN

睇第一本就夠

點睇5號仔 諗住50重貨

A RANDOM WALK ON WALL STREET?

唔覺會見50蚊

本本睇過晒
係無睇本錢家有道
有呢本書嫁咩

???

係做奴隸
但active management 要做長勝將軍機會近乎0
你做passive management 學投資既時間分配反去networking / 進修 / 陪屋企人
重點係 回報都係會嬴9成人

唔該ching

咁你要跑贏大市既成績就無得講啦

今日行過書店見到有牛熊巴推介既其中兩本書
決定呢排無咩點出街既時候睇下
雖然直覺流玩股票賺左少少好爽
但決定仆街之前都係學下基本功好d

其實圖書館有, 唔洗買

網上圖書館借左

如果唔想跑贏大市, 咁不如直接買基金仲好
洗乜研究

個人習慣啫
有時你想翻睇既話又要借咪好煩

如果你冇股票基本知識
你睇呢本書, 唔會學到啲乜
但如果你有股票基本知識
你會睇到津津樂道

係
所以我中意買書多過借書
因為睇第一次未必完全明哂
再睇又會有新既體會

買ETF揀啱行業同指數
一樣可以跑贏大市

自古以來，有 trend 就有得賭，無 trend 就無得賭
你搵到有個timeframe 有 trend 而又可以及時買賣

我睇唔出以前同依家有咩分別

同意ching
無論用big data定algo都係用可量化嘅數據
但股市正正係靠人嘅唔理性所推動，同一個情況，同一個投資都會因應唔同因素而作出反應，所以好多本著作都係強調心態。

時代變咗影響嘅唔止係散戶
Alpha因資訊差距不斷收窄而降低

而經常出出入入想跑贏大市嘅
不妨思考自己嘅行為是否理性
抑或只係搵藉口俾自己賭博

以下係財務學嘅其中一篇論文
講Active Trading對財富累積平均係有害無益

有無人睇過金融煉金術

同意
最緊要一樣野
當市面上有成千上萬間公司
出緊以億計 commission 既俾班trader
你有乜能力贏到佢地
資訊 資源 能力 財力 都落後一大斷

買ETF 放係度袋袋平安 跟大市齊上齊落
有信心就買d 無咁diversify 既行業ETF
上年S&P Avg return 都8%
中間你仲要慳左無數個transaction 既Dee

就算你再有眼光
你買出買入隨時現價都郁唔到
大户有乜動作你都一下收皮

月供啱唔啱大學生
新新新手

粗略睇左個abstract , 話 active trade 會降低回報值得商榷

有唔少人玩股票當娛樂，即係當自己去左賭場，唔計心理影響，勝負係50:50, 每次trade 會扣手續費同蝕 spread, 所以 gambler expected return 一定係負數

而有d 人炒股係speculate,唔理佢點分析，總之就係 trade every trade with a reason,with risk management,with money management

呢個 研究有無將 active gambler 同 active speculator 分開？

我速讀咗篇論文，節錄咗部分重點出嚟
本身我唔係做研究出身
所以唔探討到底呢個study有無出錯、偏差
就假設佢係精準無誤先

論文有幾個要點值得注意：
1）交易以當時佣金較便宜嘅券商進行降低成本
2）更多交易無造成Gross Return無提高，反而將交易成本嘅影響放大，拉低Net Return
3）行為金融學能以Overconfident解釋Active Trading嘅傾向，散戶亦高估Private Info嘅價值，經常購入高波幅、回報卻未有相應提高嘅公司
4）即便Mutual Fund Managers，按道理擁有更好教育、更完善嘅資訊，亦如散戶一樣未能做出更好表現

作為金融業者
我用經歷給予嘅回應係
好多人夢想成為Livermore或者Kostolany
但佢哋高估咗自己解讀Event、Behaviour或者Pattern嘅能力

大部分事情都有原因
正如收成期咁奶共，因為嗰代人嘅價值觀係
搵完著數就離開，無當過香港係屋企
傳統泛民過分理想主義
結果面對打茅波嘅對手，22年嚟事事不順

返到正題
如果一個老散擁有作為出色投機者嘅盤感、觸覺
佢應該出現嘅地方係iBank嘅Trading Floor

假設讀到呢到嘅巴打仲後生，你仲有機會被發掘
反之，若巴打同我一樣到三十而立嘅年紀
或者喺時候諗諗，自己係投資、投機定賭博？

我諗住等書展果時買kobo,貪有多D優惠

到時再去試下機，可能又出新，而家用住IPAD
投資書要慢慢消化，一次過睇幾個鐘都未必有用

岩

Kobo 65折優惠最後今日 詳情自己睇返kobo

同埋用Keynes 個Beauty contest睇法睇投資
你以為你好理性咁睇一件事 (即係fundamental value, Cashflow/ Div/ PE/ Event)
有其他人落注前會好自然咁先predict市場上既睇法再做一個adjusted 既注碼
如是者不停重複去更高維度 assumption based on other assumption
所以你既理性分析去到最尾都未必係理性

巴打有無教如何正確地進行公司估值既書可以睇

Btw 絕對鼓勵投資
有d人可以’感應’到市場上既異動同走向
但一定係少少數

入門首先了解自己風險承受能力同分注
分開幾份 主體買ETF
可以再細分行業 / 唔同類型 (收息/增長/潛力)
再分相應注碼去正股/ option
比較完兩樣回報
有天份有穩定回報先加大注碼

直覺賺=賭
長線玩唔過
睇書加油

基金屌唔過

越講越深
留名學野

無所謂正確方法 大家都係估算
只有了解再調整
無邊個方法一定準

參考教科書可以睇下
Financial Statement Analysis and Security Valuation ( Penman)

上面off topic

唔該牛熊巴

唔好去到公司估值咁複雜先
淨係地產估值用DCF
個discount rate點揀
現金流嘅assumptions有無嘢要Q都唔簡單

俾錢出去跟人學仲快啦

咁講，我哋只能夠喺接觸到嘅資訊、知識上
作出最合理嘅選擇
理性決定唔保證我哋會贏
只係令我哋輸嘅機會降到最低

唔算off topic 既
但假如入市果下無對成個行業有認識
唔知背後概率回報同玩法
你再多技術分析 都係送錢俾人冼

將輸既機會降低係要求你背後既assumption 係岩

只係提出一d角度俾想學投資既人者
就算asset management fund
Active management 都係輸多過贏
除左食物鏈頂層

上呢個網可能download 到

龔成？

心態無得學

不了

睇有冇人肯教姐

Trade 下 trade 下會覺得自己trade 10次有6次係錯。不如唔好trade, 乖乖地坐下好過。

唔好揀d 中國廢股就得了

股票投資而言 其實都係得兩款
1. 主動：挑選優質業務 + 估值 +買入持有
2. 被動：ETF買入成個經濟

我諗大部分Active 既
目標都係贏大市好難keep 到Buy and hold
優質業務 / 估值 好多時真係睇你點睇
當你得少少finance 知識走入去玩
你既對手係大户/ Fund / 全職trader
有資金 人脈 資源
佢地入邊斟茶遞水既都隨時u grad + CFA
唔好講操盤果個
本身就係一場極唔公平既對決
大部分人保本都成問題

你買 passive ETF = 跟莊玩 搭順風車
Passive 都可以跟你目光 買唔同segmentation

就算做足安全措施都一樣可以搞出人命
做好風控、又做足本份
原則上唔會長輸嘅

就算係買債、買REITs
我哋落嘅假設AA級唔會執、地方政府唔會爆煲
市場唔會急速加息令物業價格下跌
每一項都係可以出錯，只係機率問題

好難長輸
但你好易跑輸大市
同埋輸一次係入肉過贏一次

你主動投資take 咁多excessive risk
當你目標係一年15%
有d ETF 都去到12-13%

Active management 只係岩大財團玩
大户目標都唔會定到太高除時貼住大市就得

除非你係市場入面既the special one

無嘅，咁有機會贏就自然亦有機會輸
廢話講真係睇年紀同風險承受能力

我相信係短期波動無得捉
但長期趨勢係每人個人願意研究都會睇到
咩時候要保守、咩時候要進取
就算唔係完全理性，都需要自己有把尺

Howard Marks同Ray Dalio都叫咗分散風險
Be cautious好耐
作為投資人可以自行選擇聽唔聽
啱啱先又有人笑Ray近期回報below par
但我就會揀Be Conservative囉

你知唔知終共hack咗來自三十幾個國家、幾十間 global telecoms 至少七年，竊取了大量 data??

想睇吓點可以阻到終共 track 你？即刻撳入嚟睇:
唔想再有手足被黑警自殺？用呢4個apps! (啱所有人用，尤其前線手足)

請大家幫手正評，幫推，避免沉底，P牌推唔郁

十卜十卜

樓主有無教科書推薦

上面提咗本
Penman

點造市法

Ray dalio都比人笑？
走著瞧囉

都串得幾明顯吓

lm學野

我明你講乜
但最重要果樣係對市場上9成人黎講
Passive management 既return 係> Active
短中長期都係
你有能力贏大市
本身數理同對周圍環境既觀察力都會好好
無呢種特質既睇完都係無幫助

Intelligent Investor搵唔到中文電子版
想用kindle睇

同問kobo 搵過無

點睇youtube曉氏

我哋嘅討論、以至牛巴嘅分享
背後都有一個假設就係願意為咗更好嘅回報
讀更多、睇更多
舉個例，就當投資人決定只投資於ETF
揀著S&P定2800回報已經有差別

Passive Investment係令投資人喺唔熟個別行業、市場下
都能夠捕捉到投資機遇嘅工具
佢嘅存在為投資人帶嚟方便
但投資人仍然係有做，或最少係抄啱，功課嘅需要

黎明來到

考慮緊買唔買

Lm 一直都搵緊啲入門百科
唔想讀啲太gimmick 咩咩投資法
咩咩如何在美股ETF發達之類
基本功緊要啲

琴日講有人笑Ray Dalio
今日又有連登股神笑Warren Buffett

Jim Rogers都比佢地笑左好耐

美股書呢

尊重下知識版權

睇緊巴老本給股東的信
咁利害既人都係連登被稱為廢老

有咩分別

反而想知幣少背後個金主係邊位
要折墮到用呢d柒頭出黎厄水魚

巴老個投資計劃係自己為自己公司特制，唔係求撚其打開個帖照抄，跟住話自己價值投資

巴老懵懵盛盛？
條老千有冇睇過佢近年d 訪問。

挑，我就係學佢經濟護城河理論揾到食。

順便一題，The little book that builds wealth by Pat Dorsey 都係好書。講economic moat 的例如intangible assets, switching cost, network effect, cost advantages 同size advantage.

THANK YOU FOR SHARING BRO
我睇完都係買！中意實體書多d

其實我呢3本都有買，好書都會買黎支持下。

成個財經台最高質既PO

等我mark低佢先
好多書要睇

留名待看

肺炎嚇

技術分析無用

買定無妨

遲啲寫個月供ETF大法

信佢果班仲折墜

價值投資又唔一定要關巴菲特事

用開腦個人無咁易痴呆

btw以前睇書有英文僻, 想搵英文版覺得經典D, Formal D, 順便讀下英文
尤其是呢類Classic類當百科中書/會收藏果種

但而家發現睇中文版吸收內容比較好
一般黎講台灣中文譯本問題都唔大

認真咩，識有個fd玩技術分析賺好多，叫佢教路佢叫我睇曉氏

做個真正投資者
買股票=買生意

我都中意睇英文 原汁原味

應該要揀本主動投資嘅睇
E.g. 最重要的事
再睇下邊套岩自己

技術分析報喜不報憂啦
唔係點話比人知有技術

我會揀前者

都算睇得明同順
但始終second language吸收冇咁好
不過讀書英文，最驚見到中文譯嘅terms睇唔明唔慣

技術分析結合少少基本分析有可能賺到大錢。
我知有一本係How to make money in stocks by William O'Neil 係提倡momentum trading 的，可以睇睇。

齋技術分析就覺得好危險，唔識的話買左d 中國XX 國企，8字頭創仔呢D 廢股就10個有8至9個輸。

果個所謂美女股神同你個friend 可能係少數成功者，唔好中survivorship bias.

巴菲特話賣圖表應該比睇圖表既人好賺

所以aastocks 同d market information provider 應該有d 錢賺

題外話，世事好奇妙，聽過有個唔識字只識5個number 的阿婆(好似係2，3，5，2318，3968）17年來由10萬滾到450萬，CAGR:25%

但股市應該有好多仆哂街的老散同廢老。

Survivorship bias 就係你只知道贏錢的少數人而忽略眾多輸錢的人。

雖然，但呢個concept 想講講。就係叫大家投資做番自己唔好炒人地。

睇下上面d post 大把

有冇d 教用data分析股既升跌機率,勢態既書?
我識寫code分析data 識係網抓股票所有data
但唔識點用data分析股票

Ching用python?

當賭博輸咗唔肉痛可以試吓
真心想理財就放棄所謂技術分析吧

想問下想學睇年報有無咩書/web site 推介下

睇咗連登”點會無簿”巴打嘅文章先
另外台灣作家吳盛富嘅blog都有用

唔係,技術分析真係好易賺
因為股票根本好多短線都係亂咁黎,有幾多人真係會渣一隻一兩年
短炒一日,幾日已經夠,好多時只係捉佢上升個勢坐個順風車
執少少就走,呢d係短時圖真係好重要,真係有trend睇
股票大部份時間都唔多理佢賺定蝕,多數都係炒炒炒,炒出黎
間公司蝕到仆街都可以炒起,冇咩理性可言

長線難賺

兩本都買

正路

生存者偏差確實好緊要
尤其好多報喜不報憂

好多傻豬肯比錢

隻5號

選股得一個原則
優質業務

升跌機率走勢無咩用

難有累積財富之效

冇人叫你買大陸喱d妖股

=收租唔使買樓
（雖然其實有啲分別，但咁諗好爽）

投機同投資兩樣都可以做，只有基金佬先要守規則，我8-15%係投機，其他已經變左長揸

Bro so professional

散戶根本唔可以叫做投資
就算你買正股長渣都係投機
始終你有嘅資訊太有限

中資股多數垃圾

買樓有槓桿

我睇過intelligent investor 同security analysis 3次
Intelligent Investor 就係叫你咪睇重earning trend，因為個升幅可能只係因為經濟周期影響
睇盈利能力要睇多幾年，eg睇五年/成個經濟周期

Security analysis就係教你check財務報表，怕公司造數誇大盈利
但個人認為無乜用，因為我哋唔係會計師，無可能用咁多時間check到咁仔細，同埋買美國證監會令到美股好難造假

咁做銀行定期都係投機啵

去尖沙咀誠品無唒投資最重要的事同巴菲特寫給股東的信
要上博客來買

咁神奇

物流鏈斷咗 返唔到貨啫

不過上博來客買平好多
連運費重平過香港3,4成

唔係,用vba

其實大戶嘅資訊亦未必如你想像中多
除非你好似巴老級別
有本錢要求對間公司做full DD

牛熊巴呢下轉得妙。
銀行又高槓桿又複雜，投機性比買d 簡單又爆升的物管股高好多。

槓桿之後感覺上賺capital gain係爽過dividend yield
Btw而家買樓啲租樓回報率係咪唔包loan interest

如果計埋mortgage interest同其他雜費
新近買樓嗰班淨蝕緊現金流
完全係賭博心態望佢Cap Gain

岩岩開左戶 從未玩過 想問下有冇書係 講解下
選股 52天平均線咩黎 睇圖 呢d基本野 了解下股票咁
心態既事暫時未有用住 因為連點做都未知
唔該各位

真係要惡補下基本知識先喎
完全唔識就不如先由最穩陣既正股開始先啦
比隻你先,8號仔,呢隻野真係點都輸唔死你,派息多,低位入100%贏硬

忠言逆耳，但要講嘅係
唔好信咩睇高低位
完全係作出嚟呃老散入場賭博做水魚

學好理財，了解投資工具嘅特性
做好資產配置，先係長久之道
路遙知馬力，你幾時見過所謂睇圖嘅
可以挨得一次、兩次嘅系統性危機？

唔該2位巴打 聽日去買下書番黎研習下先

All in 買美股ETF 再扑暈自己訓5年，5年後你應該有唔錯的回報。

就好似2008年初買隻QQQ, 再扑暈自己訓10年，2017年尾醒番。你會發覺自己多左好多帳面獲利。

又唔洗金融海嘯嚇餐死。

美股ETF嘅月供SPLV
Alpha Anomaly嘅現象
會令低波幅(風險)反而有更好回報
所以低Beta嘅SPLV會有更強抗跌
長期跑贏高風險資產嘅能力

但月供有個唔好處
就係如果週期尾段入場，變相挨價機會一樣高
就住呢個情況有幾個選擇

1）以期權與正股進行對沖
令短期價格下挫嘅影響減少

2）總之一直供，相信美帝嘅制度會帶來昌盛
It’s time, not timing, that really matters!

3）喺週期末高風險、資產價格過高環境未完前
只投資充以平通脹嘅定息產品
如國債ETF、市政債CEF等
以保存購買力為首要考慮

第二點好同意，也最岩新手，但考驗心理質素。

第一第三點好考你分股市高低的能力，新手難跟。

between splv 好正

田園樂文訂都得架
俾多小小當支持下黃店

所以其實地產商成日sell個租務回報好似冇net of interest
500萬樓, 3%回報, 15萬一年, $12500月租
其實頭幾年interest咁高...真係守頭5年都冇咩return可言

放低fin太耐, 講緊CAPM粒beta systematic risk?

係CAPM嗰粒

上網睇仲平

睇圖唔係基本野
係無用嘅野
心態決定境界！
不過想學基礎 不如進修會計常識

目前水平好難講雖則我都會照買

Keep住供

第二點大眾化啲
唔係個個熟期權

牛巴開始有金句

咩金句

睇圖唔係基本嘢 係無用嘅嘢

巴菲特寫給股東的信
好多圖書館都有得借，其實未必要買
其他就好多都無
順手個人點評兩本書
1.懶系投資法
內容唔多，可以好快睇完，但算係我既基礎書，未全力股票之前，我係睇佢學下其他投資工具，主要講安全既投資，新手個時用幾好。
2.現金流為王2
感覺主要係生意，都係好快睇完，無上面D大作咁深入，未有咩機會使用，都會講下槓桿既好壞，基本野，唔算差，但唔可以用神作同佢比較。
睇一本神用既時間大約係三四本1&2

用vba做web scraping?

睇到了

圖書館有排唔開sad

某些原因我有線上圖書證，借左本

17號開返啦
上網約左本豬
等緊佢開追去攞

咁有冇得抓所有海外莊家的賠率變化

係呀
平時仲抓下咸片網同h漫網

睇下個網頁先知,有d防抓技術高,未必得
但大部份網都好易抓

不妨睇埋期權現金流同這些房託值得買

有機會借到會望下本期權，而家已經好少玩港股，所以優先外國作者

lm
一直搵緊方法入門

d 本經典 樣樣都有講 睇完明曬基本野
價值投資無公式計算 睇完巴菲特給股東的信同價值投資 都唔會有野學到 睇窮查理寶鑑會更好
另外 共同基金的騙局幾好睇

睇中文譯本係浪費時間的

睇多d先知咩書適合自己，同埋好多華人討論區推薦既所謂經典，好多都係不切實際，理論多多無咩用既書

所以咪得出都係收租唔係就直銷呢2個結論

etf呢類啱我呢d懶人，有乜書岩睇

認真，睇呢D書輸死你

呢個世界無必賺錢既公式，就算有都已經比AI 發掘哂，流出市面既技術分析都係垃圾

option 讀完基本arbitrage 定價公式, time value intrinsic value 就唔好再讀啦

愈讀愈泥足深陷，好撚複雜既derivative係整黎玩散戶，唔係比散戶玩

睇綠色財經筆記、急症現金流兩個網頁仲實際

多數都睇中文譯本，請問巴打係咪真係差好遠？

巴打我發覺自己既投資風格開始出現問題
應該點處理

買落呢啲股份到
本來就係一項投機操作

我唔用賭博形容
係因為呢類公司喺技術上的確有一定優勢
但無人可以肯定
呢類優勢最終能化成市場、利潤

15%穩定增長未必一定唔可取
只係視乎你嘅操作方式
如組合百分比、分注、槓桿運用等

Buffettology
Interpretation of financial statements

By Mary Buffett

識止蝕用閑錢玩下無壞

首先要有對有錢父母。

完。

控制到注碼就ok
每次玩做好最壞打算
計過度過就無咁易沉迷

有中文版

巴打有咩應用到睇過都覺得好正但係apply唔倒落日常生活，莫講話投資

應用落生活係好有用
比如你慣常接收左既資訊，你係會俾系統一影響而錯判，落錯決定。
舉個例子，上連登睇新聞，到底你睇完啲文，有自己一套想法多多少少都出左黎，但好容易因為2樓一個回覆，你已經成個諗法180度改變左，跟住接受埋。呢個就係系統一作怪。
而你係應該接收更全面更清晰既資訊，再自己去思辨一次（去推一次）慢慢先落結論，即係迫自己用腦諗（用你個系統二）
成本書都係講快思（系統一）係好易落錯決定，要慢想（系統二）諗清諗楚先做
俗稱：三思而後行
成個主旨：你要迫自己日日夜夜操個腦，因為個腦好懶，系統一成日作怪，要做大決定要用系統二，但一般人既系統二都好弱雞，要操要健身，健腦。
基本上，你打字講野，買賣股票，返工做野，學習，都可以應用。
真心一本好書
我睇完，自己練習下，依家打字都比以前有條理左。

股票作手回憶錄
傑西‧李佛摩股市操盤術
有無人睇過?
介紹下

睇英文版?中文版好多人話譯得差

我英文差，睇中文版。
的確有D位翻譯得好差，要自己花啲心思去理解。
我見網上好多人鬧個譯者曬左本書。
但我見依家出邊賣緊果個版本好似同我以前買既唔同(薄左好多)
唔知係咪改左版(我都想知)

新版同一個人譯
我英文都差要睇中文版